支那學生無法返校 澳洲教育產業「失血」200億港元

新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）疫情衝擊，澳洲十所頂尖大學約6萬5800名中國學生可能無法返校開學，預估校方將損失12億澳元、折合62.3億港元，而全澳洲教育產業損失可能高達38億澳元、折合近200億港元，可謂損失慘重。

新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）疫情衝擊，澳洲十所頂尖大學約6萬5800名中國學生可能無法返校開學，預估校方將損失12億澳元、折合62.3億港元，而全澳洲教育產業損失可能高達38億澳元、折合近200億港元，可謂損失慘重。

為防杜新冠病毒（COVID-19）疫情擴散，澳洲政府於2月1日起，禁止所有曾經在14日內到過中國的外籍人士入境。

澳洲十所頂尖大學躺着中槍

「澳洲人報」（The Australian ）報道指出，受到這項禁令影響，澳洲十家頂尖名校可能有6萬5800名學生，將無法在2、3月第一學期前來開學上課，預估十所名校財務損失達12億澳元。

【新冠肺炎】疫情風聲鶴唳 澳洲黃金海岸「逆向」招中國客

【新冠肺炎】特朗普轉口風：中國想粉飾新冠肺炎疫情

澳洲八大名校包括澳洲國立大學（Australian National University）、墨爾本大學（University of Melbourne）、悉尼大學（University of Sydney）、新南威爾士大學（UNSW Sydney）、蒙納殊大學（Monash University）、西澳洲大學（University of Western Australia）、昆士蘭大學（University of Queensland）和阿德萊德大學（University of Adelaide）。

另外，加上悉尼科技大學（University of Technology Sydney）和皇家墨爾本理工學院（RMIT），估計有10萬9000名中國學生準備第一學期上課，不過，超過6成的中國學生，目前仍然滯留中國。

【新冠肺炎】世衛總幹事暗讚中方犧牲武漢拯救世界（有片）

【新冠肺炎】WHO顧問警告 全球最終或2/3人口感染新冠病毒

澳洲國立大學約5000名中國學生，目前約有4000人仍在中國。為了因應這種情況，澳洲國立大學特別針對無法在3月前抵達澳洲的中國學生，提供免費線上課程。

中國學生不欲接受綫上課程

雖然各大學設法找尋替代方案，但據澳洲教育顧問協會（Education Consultants Association of Australia）公布問卷調查結果顯示，無法入境澳洲的中國學生，68%受訪者表示不願意接受線上課程的安排。

【新冠肺炎】日本三大考量不對中國客落閘 但恐誤判抗疫形勢

「澳洲人報」提到，這種現象反映出澳洲高等教育產業過度依賴中國學生的問題。

報道引述學者巴博內斯（Salvatore Babones ）研究報告，對於澳洲將教育產業出口到極權國家所存在的「根本風險」（inherently risky），澳洲高等教育品質與標準署（Tertiary Education Quality and Standards Agency）竟然未能及早察覺；報告也批評這是一項「嚴重失誤」（massive failure）。

衛健委稱「清肺排毒湯」治新冠肺炎療效良好 秘方曝光

世衛將新型冠狀病毒正名為COVID-19 疫苗預計18個月內面世

根據巴博內斯報告，估計去年澳洲教育產業出口中國產值達121億澳元、折合629億港元，但受到新冠肺炎疫情衝擊，今年將大不如前，即使疫情在6月受到控制，逾4成產值可能因而蒸發。

巴博內斯分析，受到武漢肺炎疫情衝擊，澳洲今年整體出口收入損失將高達120億澳元（623億港元），其中，觀光業損失19億澳元（98.7億港元）、教育產業損失38億澳元（逾197億港元）。

責任編輯：鄧國強

除非班支那人決定放棄讀埋個學位
唔係嘅話呢2百幾億遲早咪又落返堆學店個袋度

係得香港咁on9先比大陸人繼續入
商家唔想大陸人唔黎香港消費 所以要政府繼續放人入黎

以為奶共無代價？

屌, 多得支那人搞到個個覺得澳洲大學廢

錯, 係堆大學養肥晒, 食人民幣食壞腦
禁支那人反得最勁往往就係佢地

關咩事
傳統主觀上 d人都覺得澳洲係廢一級
勁d都係英美 跟住加拿大 最尾先澳紐
舊時澳紙平 去外國讀書又冇咩錢先揀澳洲

入左境損失可能仲多

瘀血及早清就正確啦

事實係廢
成班得果廿分/廿分都冇既垃圾
勁條撚咩
彈撚開啦廢鳩

係時候戒毒啦

西方國家真係搵慣左支那既錢

唔怪之得個個奶共，支持中國模式
係人民幣啊！

首先要冇病死先得

英美咪一樣咁多支那人

真香，是甚麼味道?

舊時應該係20年前,果時學費同香港差唔多,求其讀過學位都移到民
10年前澳洲學費同生活費已經貴過英美

果個年代喺澳洲讀貴過好多英國嘅大學
不過澳元8算年代喺可見嘅將來都唔會再出現